{
    "questions" : [
        {   "sections"      : "※ [1~5] 다음 (   ) 에 알맞은 것을 고르십시오. ",
            "question"      : "1. 오랜만에 (  ) 고향 친구를 만나서 기뻤다. (3점)",
            "option_1"      : "①  좁은",
            "option_2"      : "②  싫은",
            "option_3"      : "③  반가운",
            "option_4"      : "④  뜨거운",
            "correctAnswer" : "③  반가운",
            "score"         : "3",
            "isImg"         : "n"
        },
        {   "sections"      : "※ [1~5] 다음 (  ) 에 알맞은 것을 고르십시오.",
            "question"      : "2. 창문이 더러워서 깨끗하게 (  ). (3점)",
            "option_1"      : "①  닦았다",
            "option_2"      : "②  넣었다",
            "option_3"      : "③  벗었다",
            "option_4"      : "④  지냈다",
            "correctAnswer" : "①  닦았다",
            "score"         : "3",
            "isImg"         : "n"
        },
        {   "sections"      : "※ [1~5] 다음 (   ) 에 알맞은 것을 고르십시오.",
            "question"      : "3. 선생님은 멀리 떨어진 자리에 (  ) 앉았다. (3점)",
            "option_1"      : "①  자꾸",
            "option_2"      : "②  우선",
            "option_3"      : "③  흔히",
            "option_4"      : "④  따로",
            "correctAnswer" : "④  따로",
            "score"         : "3",
            "isImg"         : "n"
        },
        {   
            "sections"      : "※ [1~5] 다음 (   ) 에 알맞은 것을 고르십시오.",
            "question"      : "4. 점원이 손님에게 제품의 (  )을 설명하고 있다. (3점)",
            "option_1"      : "①  의견",
            "option_2"      : "②  특징",
            "option_3"      : "③  선택",
            "option_4"      : "④  행동",
            "correctAnswer" : "①  의견",
            "score"         : "3",
            "isImg"         : "n"
        },
        {   "sections"      : "※ [1~5] 다음 (   ) 에 알맞은 것을 고르십시오.",
            "question"      : "5. 달려오는 자전거를 (  ) 못해서 다쳤다. (4점)",
            "option_1"      : "①  지나지",
            "option_2"      : "②  나누지",
            "option_3"      : "③  피하지",
            "option_4"      : "④  던지지",
            "correctAnswer" : "③  피하지",
            "score"         : "4",
            "isImg"         : "n"
        },
        {   
            "sections"      : "※ [6~9] 다음 밑줄 친 부분과 의미가 비슷한 것을 고르십시오.",
            "question"      : "6. 우리 동네는 이웃 간에 서로 도우면서 (가깝게) 지낸다. (3점)",
            "option_1"      : "①  차갑게",
            "option_2"      : "②  친하게",
            "option_3"      : "③  알맞게",
            "option_4"      : "④  느리게",
            "correctAnswer" : "②  친하게",
            "score"         : "3",
            "isImg"         : "n"
        },
        {   
            "sections"      : "※ [6~9] 다음 밑줄 친 부분과 의미가 비슷한 것을 고르십시오.",
            "question"      : "7. 아버지의 편지를 받고 나를 (항상) 걱정하는 가족이 생각났다. (3점)",
            "option_1"      : "①  늘",
            "option_2"      : "②  꽤",
            "option_3"      : "③  가득",
            "option_4"      : "④  별로",
            "correctAnswer" : "①  늘",
            "score"         : "3",
            "isImg"         : "n"
        },
        {   
            "sections"      : "※ [6~9] 다음 밑줄 친 부분과 의미가 비슷한 것을 고르십시오.",
            "question"      : "8. 친구의 말이 너무 빨라서 잘 (이해할) 수 없다. (4점)",
            "option_1"      : "①   어울릴",
            "option_2"      : "②   살펴볼",
            "option_3"      : "③   알아들을",
            "option_4"      : "④   잊어버릴",
            "correctAnswer" : "③   알아들을",
            "score"         : "4",
            "isImg"         : "n"
        },
        {   
            "sections"      : "※ [6~9] 다음 밑줄 친 부분과 의미가 비슷한 것을 고르십시오.",
            "question"      : "9. 자동차 구입 후 (문제가) 있으면 3년간 무료로 수리를 받을 수 있다. (4점)",
            "option_1"      : "①   이상",
            "option_2"      : "②   검사",
            "option_3"      : "③   부탁",
            "option_4"      : "④   차이",
            "correctAnswer" : "①   이상",
            "score"         : "4",
            "isImg"         : "n"
        },
        {   
            "sections"      : "※ [10~11] 다음 ( )에 공통적으로 들어갈 동사를 고르십시오. ",
            "question"      : "10.(4점)\n도서관에서 내가 정말 원하는 책을 (  ) 봄에는 산을 (  ) 사람들이 많다. 돈을 ( ) 은행에 갔다",
            "option_1"      : "①   읽다",
            "option_2"      : "②   찾다",
            "option_3"      : "③   빌리다",
            "option_4"      : "④   오르다",
            "correctAnswer" : "②   찾다",
            "score"         : "4",
            "isImg"         : "n"
        },
        {   
            "sections"      : "※ [10~11] 다음 ( )에 공통적으로 들어갈 동사를 고르십시오. ",
            "question"      : "11.(3점)\n 이상한 소문이 (  ) 모두들 궁금하게 생각했다. 사과를 깎을 때 조심하지 않아서 손에 상처가 (  ). 교실에서 피아노 소리가 (  ).",
            "option_1"      : "①   나다",
            "option_2"      : "②   남다",
            "option_3"      : "③   들리다",
            "option_4"      : "④   생기다",
            "correctAnswer" : "①   나다",
            "score"         : "3",
            "isImg"         : "n"
        },
        {   
            "sections"      : "※ [12~13] 다음 밑줄 친 부분과 의미가 반대인 것을 고르십시오.",
            "question"      : "12. 한동안 그림을 그리지 않았지만 실력이 (줄지) 않았다. (3점)",
            "option_1"      : "①   맞지",
            "option_2"      : "②   늘지",
            "option_3"      : "③   내리지",
            "option_4"      : "④   바뀌지",
            "correctAnswer" : "②   늘지",
            "score"         : "3",
            "isImg"         : "n"
        },
        {   
            "sections"      : "※ [12~13] 다음 밑줄 친 부분과 의미가 반대인 것을 고르십시오.",
            "question"      : "13. 박주연 선수는 (큰) 사고로 다리를 다쳐 경기에 나가지 못했다. (4점)",
            "option_1"      : "①   긴",
            "option_2"      : "②   밝은",
            "option_3"      : "③   약한",
            "option_4"      : "④   가벼운",
            "correctAnswer" : "④   가벼운",
            "score"         : "4",
            "isImg"         : "n"
        },
        {   
            "sections"      : "※ [14~18] 다음 (     )에 알맞은 것을 고르십시오.",
            "question"      : "14. (3점)\n가 : 어떤 사람과 같이 일을 하고 싶어요?\n나 : 뭘 (  ) 열심히 하는 사람과 일하면 좋겠어요.",
            "option_1"      : "①   해서",
            "option_2"      : "②   해야",
            "option_3"      : "③   하든지",
            "option_4"      : "④   하면서",
            "correctAnswer" : "③   하든지",
            "score"         : "3",
            "isImg"         : "n"
        },
        {   
            "sections"      : "※ [14~18] 다음 (     )에 알맞은 것을 고르십시오.",
            "question"      : "15. (4점)\n가 : 시청 앞에 왜 이렇게 사람들이 많은 거예요?\n나 : 오늘부터 세계 문화 축제를 (  ).",
            "option_1"      : "①   시작하거든요",
            "option_2"      : "②   시작하기는요",
            "option_3"      : "③   시작하면 돼요",
            "option_4"      : "④   시작할까 해요",
            "correctAnswer" : "①   시작하거든요",
            "score"         : "4",
            "isImg"         : "n"
        }, 
        {   
            "sections"      : "※ [14~18] 다음 (     )에 알맞은 것을 고르십시오.",
            "question"      : "16. (3점)\n가 : 초대장은 다 보냈어요? 제가 도울 일 없어요?나 : 괜찮아요. 이제 우체국에 가서 (  ).",
            "option_1"      : "①   보냈나 봐요",
            "option_2"      : "②   보냈는지 알아요",
            "option_3"      : "③   보내는 수가 있어요",
            "option_4"      : "④   보내기만 하면 돼요",
            "correctAnswer" : "④   보내기만 하면 돼요",
            "score"         : "3",
            "isImg"         : "n"
        },
        {   
            "sections"      : "※ [14~18] 다음 (     )에 알맞은 것을 고르십시오.",
            "question"      : "17. (3점)\n가 : 아까 전화 왜 안 받았어요?\n나 : 다른 방에서 텔레비전을 (  )전화 소리를 못 들었어요. ",
            "option_1"      : "①   본다거나",
            "option_2"      : "②   보느라고",
            "option_3"      : "③   본다던데",
            "option_4"      : "④   보자마자",
            "correctAnswer" : "②   보느라고",
            "score"         : "3",
            "isImg"         : "n"
        }, 
        {   
            "sections"      : "※ [14~18] 다음 (     )에 알맞은 것을 고르십시오.",
            "question"      : "18. (3점)\n가 : 과장님, 죄송합니다. 회의 시간을 잘못 알아서 늦었습니다.\n나 : 바쁘게 (  ) 그럴 수도 있지요.",
            "option_1"      : "①   일하기에는",
            "option_2"      : "②   일하는데도",
            "option_3"      : "③   일하다가 보면",
            "option_4"      : "④   일하기는 하지만",
            "correctAnswer" : "③   일하다가 보면",
            "score"         : "3",
            "isImg"         : "n"
        },
        {   
            "sections"      : "※ [19~21]다음 밑 줄친 부분과 바꾸어 쓸 수 있는 것을 고르십시오.",
            "question"      : "19. (4점)\n가 : 내년에 대학을 (졸업한 후에) 무엇을 할 계획입니까?\n나 : 경험을 쌓기 위해 해외에서 봉사 활동을 하려고 합니다.",
            "option_1"      : "①  졸업하다니",
            "option_2"      : "②  졸업하려면",
            "option_3"      : "③  졸업하고 나면",
            "option_4"      : "④  졸업하고 보니",
            "correctAnswer" : "③  졸업하고 나면",
            "score"         : "4",
            "isImg"         : "n"
        },
        {   
            "sections"      : "※ [19~21]다음 밑 줄친 부분과 바꾸어 쓸 수 있는 것을 고르십시오.",
            "question"      : "20. (3점)\n가 : 은수 씨, 오늘 몇 시에 오나요?\n나 : 세 시에 서울역에 도착해요. (도착하면) 전화할게요.",
            "option_1"      : "①  도착한다니까",
            "option_2"      : "②  도착할지라도",
            "option_3"      : "③  도착하는 대로",
            "option_4"      : "④  도착하게 하면",
            "correctAnswer" : "③  도착하는 대로",
            "score"         : "3",
            "isImg"         : "n"
        },
        {   
            "sections"      : "※ [19~21]다음 밑 줄친 부분과 바꾸어 쓸 수 있는 것을 고르십시오.",
            "question"      : "21. (3점)\n가 : 1년 만에 고향에 갔는데 (몰라보게) 변했더라고요.\n나 : 그렇지요? 너무 많이 변해서 저도 깜짝 놀랐어요.",
            "option_1"      : "①  몰라볼수록",
            "option_2"      : "②  몰라볼 텐데",
            "option_3"      : "③  몰라볼까 봐",
            "option_4"      : "④  몰라볼 정도로",
            "correctAnswer" : "④  몰라볼 정도로",
            "score"         : "3",
            "isImg"         : "n"
        },
        {   
            "sections"      : " ※ [22~23] 다음을 읽고 물음에 답하십시오. (각 3점)",
            "question"      : "가 : 회사 앞에서 공사를 하네요.\n나 : 수도관이 (  ㉠  ) 도로가 엉망이 됐어요. 그래서 공사하는 거래요.\n가 : 요즘 날씨가 추워서 크고 작은 사고가 많은 것 같아요.\n나 : 그러게요. ( ㉡ ) 추운 날씨가 계속된다고 하는데 걱정이에요.\n22. (3점)( ㉠ )에 알맞은 것을 고르십시오.",
            "option_1"      : "①  터지나 마나",
            "option_2"      : "②  터지는 바람에",
            "option_3"      : "③  터질지도 몰라서",
            "option_4"      : "④  터질 뿐만 아니라",
            "correctAnswer" : "②  터지는 바람에",
            "score"         : "3",
            "isImg"         : "n"
        },
        {   
            "sections"      : " ※ [22~23] 다음을 읽고 물음에 답하십시오. (각 3점)",
            "question"      : "가 : 회사 앞에서 공사를 하네요.\n나 : 수도관이 (  ㉠  ) 도로가 엉망이 됐어요. 그래서 공사하는 거래요.\n가 : 요즘 날씨가 추워서 크고 작은 사고가 많은 것 같아요.\n나 : 그러게요. ( ㉡ ) 추운 날씨가 계속된다고 하는데 걱정이에요.\n23. (3점)( ㉡ )에 알맞은 것을 고르십시오.",
            "option_1"      : "①  당분간",
            "option_2"      : "②  좀처럼",
            "option_3"      : "③  어느새",
            "option_4"      : "④  충분히",
            "correctAnswer" : "④  충분히",
            "score"         : "3",
            "isImg"         : "n"
        },
        {   
            "sections"      : " ※ [24~25] 다음을 읽고 물음에 답하십시오. (각 3점)",
            "question"      : " 이제 편의점에서도 감기약 같은 간단한 의약품을 살 수 있다. 약국 문이 닫힌 밤이나 일요일에 약이 급히 ( ㉠ ) 더 이상 걱정하지 않아도 된다. 편의점은 1년 365일 쉬지 않기 때문이다. 하지만 이런 편리함은 도시 지역 에만 해당된다. 농촌 지역에는 편의점이 많지 않기 때문에 이런 편리함은 농촌 지역 사람들에게 여전히 ‘( ㉡ )’인 것이다.\n24. (3점)(  ㉠  )에 알맞은 것을 고르십시오.",
            "option_1"      : "①  필요할 테니까",
            "option_2"      : "②  필요한 데다가",
            "option_3"      : "③  필요해서 그런지",
            "option_4"      : "④  필요하다 하더라도",
            "correctAnswer" : "②  필요하다 하더라도",
            "score"         : "3",
            "isImg"         : "n"
        },
        {   
            "sections"      : " ※ [24~25] 다음을 읽고 물음에 답하십시오. (각 3점)",
            "question"      : " 이제 편의점에서도 감기약 같은 간단한 의약품을 살 수 있다. 약국 문이 닫힌 밤이나 일요일에 약이 급히 ( ㉠ ) 더 이상 걱정하지 않아도 된다. 편의점은 1년 365일 쉬지 않기 때문이다. 하지만 이런 편리함은 도시 지역 에만 해당된다. 농촌 지역에는 편의점이 많지 않기 때문에 이런 편리함은 농촌 지역 사람들에게 여전히 ‘( ㉡ )’인 것이다.\n25. (3점)(  ㉡  )에 알맞은 것을 고르십시오.",
            "option_1"      : "①  옥에 티",
            "option_2"      : "②  그림의 떡",
            "option_3"      : "③  꿩 대신 닭",
            "option_4"      : "④  식은 죽 먹기",
            "correctAnswer" : "②  그림의 떡",
            "score"         : "3",
            "isImg"         : "n"
        }
    ]
   
}
